[哲學] 芝諾悖論--飛矢動或不動？

芝諾問他的學生：「一支射出的箭是動的還是不動的？」

「那還用說，當然是動的。」

「確實是這樣，在每個人的眼裡它都是動的。可是，這支箭在每一個瞬間里都有它的位置嗎？」

「有的，老師。」

「在這一瞬間里，它佔據的空間和它的體積一樣嗎？」

「有確定的位置，又佔據着和自身體積一樣大小的空間。」

「那麼，在這一瞬間里，這支箭是動的，還是不動的？」

「不動的，老師」

「這一瞬間是不動的，那麼其他瞬間呢？」

「也是不動的，老師」

「所以，射出去的箭是不動的？」

問題 : 枝箭 動還是不動?

當然是動的

仁者 心動也

我覺得動呢樣野本身就一定要牽涉到時間，如果冇左時間，就唔會有動嘅概念（你計速率都要v=s/t啦）；相反地，若然世間萬物都係不動不變嘅，時間都冇存在嘅必要，因為呢一秒同下一秒都係冇分別嘅。
所以問飛矢喺一瞬間係動定不動係偽命題黎，根本冇得撇除時間去考慮一件物體係動定不動。
利申：19文科仔，有錯請指教

諗爆頭都諗唔到...
係咪問題陷阱黎

其實數學上limit既概念係咪解釋左？
因為飛矢每一秒都有Instantaneous Rate

我唔知數學上點諗（冇讀太深）
邏輯上係因為我地唔知時間/物質最細既單位係點樣
所以解釋唔到佢既問題
又或者時間/物體運動係連續而冇得分割既

動/不動係視乎相對啲乜
當你速視點移動速度同箭一樣果陣，箭對你黎講係不動
相反兩者不一，箭對你黎講係處於動嘅狀態
簡單啲咁講，你搭緊火車果陣火車上其他人對你黎講係不動狀態，但係火車以外嘅人係視點上會認為你係處於動狀態

Sorry 1999 好聽叫: 視乎觀察視點相對箭嘅速度
廢啲咁講: 睇你點睇

岩岩再google左下
冇時間=冇運動
所以每個瞬間都係靜止
時間呢個variable係"瞬間"已經被抽走左

一黎就假定左一瞬間=時間停止？

箭係由粒子組成 而粒子的位置同動量不可同時被測量 所以箭是動的

隨機性同動好似係兩回事

一即是全 全即是一

先定義instant

我地語言指涉通常都有時間性咁去講。而回應呢條問題一般都係預設有時間上的含義，而去到所謂時間停頓，係種好特殊的狀態，所以要特登提出來先會令人明白。 真正的答案係 無時間則無移動。而句問題完整地說，係在某段時間內，箭矢有否於該空間內移動過。 利申， 咩哲學都還返俾老師

點線面
時間係一格格 箭係入面係不動
將其連成一線就有左距離
面就係佢由a點到b點 所以有動

總結 片刻不動 片段動

v equals s/t
t=instant
如果instant =無限接近零
所以動
instant 不可能係零
因無任何時間範圍
以線比如時間
無限接近零即一點
零係無野，即未定義，線上無任何一點係

所以必須先理解instant

飛矢不動 何以擊中目標？

你抽得期中一個moment 黎睇咁一定不動
動嘅定義係要兩個moment 先成立
問黎都on9

將飛矢移動時間斬成無限個無限接近零既距離 然後形成一定距離既線
數學上無限接近零係唔等於零
當好多個無限接近零相加就會離零更加遠

正解

微分應該解決到你嘅問題

我覺得你誤解左個問題

依家唔係無限接近零

係真係零

BTW 呢條唔係數學題

用數學黎睇 距離/時間 = 0 / 0